[
    {
        "question": "¿En qué unidad de medida se cuantifica el daño biológico que ocasionan la radiaciones ionizantes?",
        "answers": [
            "Becquerelio (Bq).",
            "Gray (Gy).",
            "Julios (J).",
            "Sievert (Sv)."
        ],
        "correctAnswers": "Sievert (Sv)."
    },
    {
        "question": "La atenuación y la absorción son conceptos relacionados con...",
        "answers": [
            "Coeficiente de interacción con la materia.",
            "Radiación ionizante.",
            "Dosis equivalente.",
            "Kerma."
        ],
        "correctAnswers": "Coeficiente de interacción con la materia."
    },
    {
        "question": "La atenuación y la absorción son conceptos relacionados con...",
        "answers": [
            
            "Kerma.",
            "Dosis equivalente.",
            "Coeficiente de interacción con la materia.",
            "Radiación ionizante."
        ],
        "correctAnswers": "Coeficiente de interacción con la materia."
    },
    {
        "question": "El concepto de Exposición...",
        "answers": [
            "Es una unidad en el que los positrones se aceleran linealmente.",
            "Ninguna es verdadera.",
            "Se obtiene al dividir la carga resultante de la ionización producida por la masa de aire donde se produjo.",
            "Se introdujo para permitir la comparación de cantidades de radiación suministradas por los tubos de rayos X."
        ],
        "correctAnswers": "Se obtiene al dividir la carga resultante de la ionización producida por la masa de aire donde se produjo."
    },
    {
        "question": "Sv/h es el símbolo de una unidad de:",
        "answers": [
            "Tasa de dosis absorbida.",
            "Tasa de exposición.",
            "Exposición.",
            "Tasa de dosis equivalente."
        ],
        "correctAnswers": "Tasa de dosis equivalente."
    },
    {
        "question": "Con objeto de evaluar los efectos de las radiaciones ionizantes sobre la población, se utiliza la magnitud:",
        "answers": [
            "Tasa de exposición.",
            "Dosis efectiva.",
            "Dosis absorbida.",
            "Actividad."
        ],
        "correctAnswers": "Dosis efectiva."
    },
    {
        "question": "La unidad de dosis equivalente en el Sistema internacional es el:",
        "answers": [
            "Gray.",
            "Sievert.",
            "Rad.",
            "Curio."
        ],
        "correctAnswers": "Sievert."
    },
    {
        "question": "Una persona que estuviera 2 horas en un área donde la tasa de dosis es de 5 rem/h recibiría una dosis equivalente de:",
        "answers": [
            "10 Sv.",
            "1,0 Gy.",
            "1,0 Sv.",
            "0,10 Sv."
        ],
        "correctAnswers": "0,10 Sv."
    },
    {
        "question": "Hablando de rayos X, ¿cuál de las siguientes equivalencias es la cierta?",
        "answers": [
            "1 R = 1 rad = 1 rem = 10 mSv.",
            "1 R = 1 rad = 1 rem = 50 mSv.",
            "1 R = 1 Gy = 1 rem = 10 mSv.",
            "1 R = 1 rad = 1 rem = 1 Sv."
        ],
        "correctAnswers": "1 R = 1 rad = 1 rem = 10 mSv."
    },
    {
        "question": "En radiología veterinaria, la dosis a optimizar es...",
        "answers": [
            "La dosis a la entrada de la sala.",
            "La dosis superficie a la entrada del animal (DSE), de acuerdo con el RD 1976/1999.",
            "La que puede recibir el operador, que será la mínima necesaria compatible con los requerimientos del receptor de imagen según especificaciones y características del equipo de rayos X para la obtención de la imagen más adecuada para el diagnóstico.",
            "La dosis-área del animal, teniendo en cuenta los Niveles de Referencia de Dosis."
        ],
        "correctAnswers": "La que puede recibir el operador, que será la mínima necesaria compatible con los requerimientos del receptor de imagen según especificaciones y características del equipo de rayos X para la obtención de la imagen más adecuada para el diagnóstico."
    },
    {
        "question": "Para dosimetría de película, ¿cuál de estas afirmaciones es incorrecta?",
        "answers": [
            "Límite inferior de detección es demasiado alto.",
            "Son reutilizables.",
            "Registro permanente.",
            "Permite evaluación selectiva en campos mixtos."
        ],
        "correctAnswers": "Son reutilizables."
    },
    {
        "question": "Los resultados de la Dosimetría Personal son de utilidad para",
        "answers": [
            "Confirmar la correcta clasificación de las zonas radiológicas.",
            "Todas las anteriores.",
            "Verificar la idoneidad de las medidas de protección contra la radiación en los lugares de trabajo.",
            "Detectar posibles cambios en las condiciones radiológicas de trabajo."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "La dosis efectiva se mide en",
        "answers": [
            "Gy.",
            "rad.",
            "C/kg.",
            "Sv."
        ],
        "correctAnswers": "Sv."
    },
    {
        "question": "Para realizar las medidas mensuales de las dosis acumuladas por cada trabajador en su puesto de trabajo se utiliza generalmente",
        "answers": [
            "Dosimetría individual de película.",
            "Cámaras de Ionización.",
            "Dosimetría individual de Termoluminiscencia.",
            "Contadores de centelleo."
        ],
        "correctAnswers": "Dosimetría individual de Termoluminiscencia."
    },
    {
        "question": "La exposición se mide en",
        "answers": [
            "C/kg.",
            "rad.",
            "Sv.",
            "rem."
        ],
        "correctAnswers": "C/kg."
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la unidad de la dosis absorbida?",
        "answers": [
            "Sv/s.",
            "J/kg.",
            "rem.",
            "Gy/s."
        ],
        "correctAnswers": "J/kg."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas equivalencias es correcta?",
        "answers": [
            "1 rem = 0,1 Sv.",
            "1 rad = 1 Sv.",
            "1 rem = 1 Gy.",
            "1 rad = 0,01 Gy."
        ],
        "correctAnswers": "1 rad = 0,01 Gy."
    },
    {
        "question": "Existen límites de dosis establecidas para la dosis",
        "answers": [
            "Efectiva y equivalente.",
            "Equivalente.",
            "Efectiva.",
            "Ninguna es correcta."
        ],
        "correctAnswers": "Efectiva y equivalente."
    },
    {
        "question": "La dosis equivalente en órgano",
        "answers": [
            "Tiene una unidad antigua que es el rad.",
            "Todas las anteriores.",
            "Describe los efectos de la radiación en los distintos órganos teniendo en cuenta el tipo de energía de la radiación considerada.",
            "Describe los efectos de la radiación en el cuerpo entero teniendo en cuenta el tipo de energía de la radiación considerada."
        ],
        "correctAnswers": "Describe los efectos de la radiación en los distintos órganos teniendo en cuenta el tipo de energía de la radiación considerada."
    },
    {
        "question": "La dosis absorbida se mide en",
        "answers": [
            "Julios.",
            "rem.",
            "Gy.",
            "Sv."
        ],
        "correctAnswers": "Gy."
    },
    {
        "question": "La unidad de la dosis efectiva según el S.I. es",
        "answers": [
            "C/kg.",
            "Sv/s.",
            "Sv.",
            "Rem/s."
        ],
        "correctAnswers": "Sv."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?",
        "answers": [
            "Todas son correctas.",
            "La medida es el conjunto de operaciones experimentales que tiene por objeto determinar el valor de una magnitud.",
            "La magnitud es el fenómeno que puede distinguirse cualitativamente y determinarse cuantitativamente.",
            "La metrología es la parte de la ciencia que trata de las medidas."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "La unidad de Dosis Equivalente según el S.I. es",
        "answers": [
            "Ninguna de las anteriores.",
            "rem.",
            "Gy.",
            "Sv/s."
        ],
        "correctAnswers": "Ninguna de las anteriores."
    },
    {
        "question": "La unidad de la tasa de la exposición es",
        "answers": [
            "C/(kg·s).",
            "R.",
            "C/kg.",
            "Sv/s."
        ],
        "correctAnswers": "C/(kg·s)."
    },
    {
        "question": "La magnitud que expresa el daño biológico de la radiación es",
        "answers": [
            "Exposición.",
            "Dosis equivalente.",
            "Dosis absorbida.",
            "Tasa de exposición."
        ],
        "correctAnswers": "Dosis equivalente."
    },
    {
        "question": "El LET",
        "answers": [
            "Energía depositada al atravesar una unidad de longitud.",
            "Todas las anteriores.",
            "Se mide en Julios/metro.",
            "Es alta para partículas pesadas y baja para partículas ligeras."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "Se usan materiales termoluminiscentes porque",
        "answers": [
            "Son detectores inmediatos.",
            "Son detectores de ionización gaseosa.",
            "La luz emitida al ser calentado es proporcional a la dosis de radiación absorbida.",
            "Ninguna es correcta."
        ],
        "correctAnswers": "La luz emitida al ser calentado es proporcional a la dosis de radiación absorbida."
    },
    {
        "question": "La dosis efectiva",
        "answers": [
            "Todas son correctas.",
            "Tiene en cuenta el tipo de haz.",
            "Tiene en cuenta la energía depositada.",
            "Pondera cada órgano."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?",
        "answers": [
            "La tasa de dosis efectiva es la dosis equivalente por unidad de tiempo.",
            "La unidad de la tasa de dosis efectiva es J/kg.",
            "La tasa de dosis efectiva es la dosis por unidad de longitud.",
            "La tasa de dosis efectiva es la dosis por unidad de tiempo."
        ],
        "correctAnswers": "La tasa de dosis efectiva es la dosis por unidad de tiempo."
    },
    {
        "question": "La unidad de la tasa de dosis equivalente es:",
        "answers": [
            "mSv/s.",
            "mGy/s.",
            "C/kg.",
            "mSv."
        ],
        "correctAnswers": "mSv/s."
    },
    {
        "question": "Las magnitudes de protección radiológica",
        "answers": [
            "Permiten evaluar los posibles efectos biológicos debidos a la exposición de las radiaciones ionizantes.",
            "Permiten evaluar los posibles riesgos de la exposición de las radiaciones ionizantes.",
            "Todas las anteriores.",
            "Incluyen entre otras la dosis efectiva y equivalente."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    }
]